長洲醫院有市民逾時交樣本瓶將唾液倒在桌面

醫管局表示，一名市民日前到長洲醫院普通科門診提交深喉唾液樣本，但由於已過截止時間，護士建議他翌日再提交，但他不接受，並將唾液倒在護士室的桌面後離開。

醫管局總行政經理劉家獻表示，在場護士有身穿防護裝備，會接受醫學監測。他指，有關人士無留下任何資料，未能確定他的身分，局方明白他可能心急想做檢測，但希望市民合作，跟從診所的指引，強調當局對相關罔顧公德的行為表示十分遺憾。

另外，一名79歲男患者昨日不適送到博愛醫院，送院期間情況持續轉差，要接受高濃度氧氣，檢測結果為初步陽性。陪同他送院的74歲太太到達醫院後也聲稱有不適，檢測結果同樣為初步陽性，昨晚開始情況轉差，兩人已轉送屯門醫院深切治療部留醫，情況危殆。

當局又說，感染控制組調查發現，男患者在博愛醫院急症室期間，鄰房的另一名患者正接受治療，由於兩間房相通，需接受檢疫，檢測結果為陰性。

長洲醫院有市民逾時交樣本瓶 將唾液倒在桌面

唔好post相

廢老

一日有呢啲賤種存在武肺都唔會完

咁多不明源頭，聖誕之後每日破千都似